有冇人真係問過老豆老母點解要生自己出來？

明明唔算有錢
但又要生出來捱，養大個仔
到養大左之後又要個仔捱養返兩老
一有咩唔岩聽就話辛辛苦苦養大你 ，養到你咁不考

先唔講不唔不考
明明你權有選擇生唔生，
但我冇得選擇出唔出世

點解要生我出世，要辛苦3個人
明明佢地兩個都可以開開心心輕輕鬆鬆咁生活？

有
跟住俾佢一巴星埋嚟

養兒防老

唔通話你聽個晚唔記得去七仔買套咩

冇需要問

由細到大到買樓屋企都幫好多手
問自己點樣對佢地好d 就有

有，但佢地都唔知
後尾我問問下發現係因為嗰個年代嘅人個個都生所以就生
反而冇咩諗養兒防老嗰啲

不孝

好快有人黎罵你不孝

老豆唔生性
老母諗住生左佢會生性啲

我一拳兜埋去

有
我同佢講點解你兩個都咁蠢仲要生仔
累自己又累到個社會要幫佢埋單
我亦到決定今世毒撚過
有人埋埋單定幫人埋單都堅決要絕後

佢點答你

你係幸運果批

好冇批判性思考

唔通同你講，無你既話，佢地都唔會結婚咩，而家就係因為你困獸鬥，累鬥累

不孝子

因為望個仔第時搵大錢俾錢佢地洗

如果你咁好環境，大家都唔洗點捱，問來都冇咩用
我就係想知點解生左要捱都要生？

因為我自己環境都唔算好，所以都唔打算生，
生左出來又要屋企人幫手照顧係咩心態？

有 佢話戴左袋都有左我

養兒防老
答案o唔ok?

我係意外

害鳩完你仲要一巴星鳩你 笑能左

細細個問過老母，佢話俾老豆呃左隻豬，仲要無用套，結果一次就有左我，焗住結婚，佢果時得18歲

話生多個陪呀哥喎

完美答案

有問過 仲問埋點解唔射我落牆

我有問過
根本佢都答唔到
上一代覺得生仔好似係應該要做既事，programmed 左係個腦度咁
其實無諗過點解要咁做

次撚次都轉移話題講第二樣
咩我生你出你應該感恩
有地方比你住,有飯比你食好好咁
好似講到依加生活係positive>negative咁
阿爸做地盤做到隻手震唔知係咪就柏金遜
後生本來都有做定期但出糧比晒D錢呀媽
呀媽唔知點樣鳩FING FING撚晒D錢
跟住手震做唔到野養家,老母都咩都唔識只可以打下冇學歷果d part time工
搞到要借錢供家姐讀書,由細到大都冇同我講點解要讀書,
有咩事淨係識打打打,搞到我初中勁反叛,唔想讀書同返學
大左先明,如果唔讀書淨係可以做下欄工,低收入+冇得升職
但好撚奇怪佢地以前係唔會同我講
以前一味逼你讀書,逼你點點
依加一味逼你搵錢,養家
如果父母評分滿分10,我兩老1分都比多
生仔完全咩計劃都冇,想生就生,仲要重男輕女想追仔

你係第一個意外 定最後一個意外？
好大分別的！

冇問
因為老母講過係未婚懷孕 意外嚟 老豆根本唔想要

香港人從來都冇擁有過批判性思考
就算而家呢一代人都係
你見咁多人仲喺度講緊女人30歲嫁唔出點點點
就知香港人從來都冇變過
骨子裡華人賤種劣根性

樓主有鄉音

但係你老豆有負責任
係好爸爸

人生會完整啲喎

佢地本身想落左我

err
我兩歲果陣佢走咗 三年前出現番話要負番責任 而家係有供我去外國讀書 但係冇乜情感交流

咁叫華人賤種劣根性
女人過30 皮膚變差變老
而男人睇女梗係揀靚女 以貌娶人
係客觀事實喎

由細到大都知自己係個意外 不過上面仲有兩個阿哥

愈問愈傷心

女人邊同男人

仲讀緊書？

因為啊爺啊嫲啊公啊婆想佢地生多件

有乜撚野唔同其實

佢話如果我唔想出世 出生果陣可以唔捐出黎

Dklm

冇你老左邊個養佢地

師兄識嘢
呢個世界上最大嘅悲劇係我出世

冇人叫你游咁快架

有好多係女人就過期隨手搵人埋單

聽落係你老母仆街姐
你老竇好撚慘喎

無問, 屋企唔算好有錢, 但由細到大要咩有咩, 但佢地番工番到好辛苦, 到我大左佢地買埋樓比我, 反而大左覺得辜負佢地

蠢都已經係問題
有冇讀過書已經唔關事
唔係中產仲生幾件
冇資產冇物業，唔識理財
叫佢拎傷殘綜援減輕仔女負擔
又要面子，唔想比人睇死唔肯拎

30歲後女人開始變老，開始冇人想要

男人30歲後就算係窮毒柒都只會揀後生20尾嘅妹妹，本地唔得嘅就揀大陸/親戚介紹

一個廿五歲，一個廿九歲，兩個都靚嘅，你會點揀

香港買/租樓係人生好大既負擔
你唔好諗自己辜負佢地點樣
佢地咁樣幫你係正常,
好既父母唔會想仔女捱要受苦
人唔同動物,有自我思考能力唔係一味用本能
有D窮人係唔識思考,人生佢又生
理財冇,計劃冇,生左先算,仆街d既生幾個排公屋大間D
完全唔會幫仔女諗定後路,第時人生有咩打算
你父母係正常人,你唔洗覺得自己對唔住佢地定點
錫佢地多D,珍惜日後相處時間就夠

我好認同，唔係有錢但要生幾件，比唔到幸福生活佢 ，又要辛苦自己，得唔到上級既回報，就會話辛苦養大你，你反叛

其實我完全唔明點解香港屋買樓要搞到咁難
其實我只係來做個普通人
d媒體成日吹奏，有個後生仔，買股票發到達，就打羅打鼓咁講
但唔諗下後面幾多人失敗

點解要咁

你只係過程中既副產品

社會就係需要呢啲廢人 如果唔係啲垃圾工邊個做

你爸個頭有冇啲綠？

其實個社會唔夠好，自己能力又唔夠
咁味唔好生，
點解生完又要用全家既能力去幫手照顧呢個小朋友？
我見到有親戚生左，基本上都比哂佢兩老同外家幫手照顧

係咪醫生都落你唔到？

搵閪咩，
個仔中六畢業養掂自己已經要還神啦

好撚自私

咁唔緊要，
點解佢地要包裝到自己好偉大咁養大你

hello hello~~

好多嘢想講

有無諗過係你自己走入粒卯度?

一樣
佢地話果陣對佢地黎講係好順其自然會發生既事
姐係覺得做人就梗係讀書畢業揾工拍拖結婚生仔生老病死咁
唔會點去思考究竟應唔應該生仔既依回事

當下聽到係覺得竟然會有人咁單純
仲以為係上一代人既思想比較簡單
慢慢自己都大左見住身邊有幾個朋友都係類似咁既無原因之下就生左個仔
就明白其實有好多人都係咁
某程度上都係生存係依個世界上既悲哀
好似每個人個腦度都program左依個trigger生仔既裝置
大部分人都逃離唔到依個本能意志

兩老宜家都退左休
近排講返言談之間先透露多少有D後悔 (生左我依件化骨龍 )
轉眼間人生已經過左大半
宜家先有咁既覺悟你話係咪悲哀

問過老母
佢話一開始個醫生同佢講個胎唔隱 落咗佢比較好
老母堅持唔落因為覺得難得大肚
所以搵咗第個醫生跟佢
最後就生撚咗我出嚟 屌
真係家門不幸